【飲食籽】油炸蒸煎神器比拼 4人用小電鍋贏賣相

【飲食籽】油炸蒸煎神器比拼 4人用小電鍋贏賣相

19,783

適中字型
較大字型

（左）récolte小電鍋 1至2人用 火力：650w 容量：1.2L （較早前萬寧印花加$279換購） （右）Bruno Grill Pot 3至4人用 火力：1000w 容量：2L 售價：$998
（左）récolte小電鍋
1至2人用
火力：650w
容量：1.2L
（較早前萬寧印花加$279換購）
（右）Bruno Grill Pot
3至4人用
火力：1000w
容量：2L
售價：$998
【飲食籽：精明搜】
向來受港女熱捧的日本時尚家電品牌Bruno，去年十月在日本推出的Grill Pot，將於六月底抵港。這個多用途電鍋，一煲集炸、燜、炒、蒸四種功能。市面上有類似功能的小電鍋，像上個月以萬寧印花加錢換購的récolte一人日本小電鍋，受不少OL及主婦歡迎，其中最受好評的是其炸物功能，今次我們找來測試員率先比試。

雖然同是多用途電鍋，但兩個鍋容量頗大分別，Bruno供3至4人用、容量有2公升，而récolte小電鍋雖註明是1至2人用、容量有1.2公升，但記者實測過，若作蒸煮用途只夠一個人用。Bruno最高溫為210℃，採無段調溫，會逐步加熱，火力有1,000w，而récolte最高溫同樣是210℃，以扭動式開關控制三段火力，火力有650w。在外形上紅色的Bruno較精緻，陶瓷煲可用明火煮，另有白色選擇，而récolte則較像飯煲設計，附送的不鏽鋼鍋無把手，煮完要拎起甚為不便。價錢方面，Bruno Grill Pot和早前推出的Hot Plate同價，同樣是$998，值得留意是日本定價是12,000日圓（約$840），較8,800日圓（約$616）的Hot Plate貴，但香港兩者定價相同。而récolte小電鍋的香港行貨版是限量產品，只限在萬寧的印花換購活動換購，換購價$279。
今次的測試員是黃思敏（Nicoles），她是私房菜Nicoles Kitchen主理人，撰寫過《志在漁樂》食譜，家中廚房用具幾十種，早已擁有Bruno Hot Plate。小電鍋被喻為炸物神器，我們先測試炸物，將油倒入建議位置，兩個煲同樣調校至最大火力，記錄油溫升至150℃要用多少時間。小電鍋建議用油量為400毫升，而Bruno則為1,100毫升。先開啟小電鍋，Nicoles說：「小電鍋加熱得幾快，像幾分鐘已去到120℃，油現在開始熱，已經見到筷子開始起泡，效果幾滿意。」僅用5分30秒，油溫已到150℃。之後再以3分鐘為時限，炸墨魚丸和鯪魚球，期間不彈油，限時內已炸至金黃色，效果滿意。到Bruno，油明顯升溫得慢。「這個煲是陶瓷物料，所以加熱不像不鏽鋼煲這樣快，加上油用量較多，要花較多時間才行。」最後，Bruno比小電鍋花上近3倍時間，14分9秒油溫才到150℃。放入墨魚丸和鯪魚球，油未有即時濺起，不過同樣未有出現彈油狀況。「現在到3分鐘，墨魚丸還是白色，未夠金黃和脆身，時間明顯需時較長。」油炸以小電鍋效果較佳，「如果就火力來說，小電鍋由於容量細，時間所需時間較少，Bruno要時間運作，先可以做到滾的效果，最好要冚蓋。如果是炸，小電鍋炸得顏色夠，始終炸時要打開蓋。」實測完後，她說自己會買Grill Pot，認為最重要是，「一定是外表，覺得好靚、好吸引！賣相還是最重要，哈哈！」

測試員是黃思敏（Nicoles），私房菜Nicoles Kitchen主理人，撰寫《志在漁樂》食譜。

récolte小電鍋，配備不鏽鋼鍋、炸油架、易潔鑊面的煎盤及電爐。

Bruno Grill Pot，配備陶瓷鍋、炸油架、電爐。
用油量

récolte小電鍋炸物，建議用油量為400毫升。

Bruno的建議用油量為1,100毫升。
油溫上升速度

récolte小電鍋用5分30秒，油溫已到150℃。

Bruno需要14分9秒才去到150℃，油明顯升溫得慢。
炸物

récolte小電鍋測試炸丸時，在3分鐘限時內已炸至金黃色，效果滿意。

Bruno的炸丸測試結果，在3分鐘限時內明顯未夠金黃，吃起來未夠脆。
Bruno Grill Pot
6月底發售
銷售點：city'super、Sogo、百老滙、Aeon等等

記者：何嘉茵
攝影：伍慶泉
編輯：梁浩維
美術：黃創泰

下一則
【飲食籽】實試小電鍋功能 Bruno勝在唔黐底易收藏

小電鍋贏晒喎

比得多膳稿費咪贏囉

明明細嗰個好啲
當人傻㗎

外型好就贏，洗撚你試咩